David Webb: 疫情減退 限聚令已不合法不合理 可以JR 建議放寬和冇乜新症既地區既交通

主要三點：
- 現時777用既權力，係大機會大規模感染先用得
依家哩個前提不存在，可以JR
- 可以和乾淨地區恢復交通
- 中國：要有一段時間全部入境支那人檢測，一段時都結果乾淨先開關

It should not have escaped your notice that none of the Regulations, R599C to G, was subject to the scrutiny and approval of the Legislative Council. They were all made by the Chief Executive in Council (CEIC) under Section 8 of the Prevention and Control of Disease Ordinance, which states that on any occasion which the CEIC considers to be an occasion of a public health emergency (PHE), she may make regulations for the purposes of preventing, combating or alleviating the effects of the PHE and protecting public health. A PHE is defined as:

(a) the occurrence of or the imminent threat of a disease, an epidemic or a pandemic;

(b) the occurrence of a novel, or highly infectious, agent or matter; or

(c) the widespread exposure or the imminent threat of widespread exposure of human beings to an infectious agent,

that has a high probability of causing a large number of deaths in the population or a large number of serious disabilities (whether or not long-term) in the population. (our bold)

⋯⋯⋯ when you have erected a nearly complete quarantine around HK against entry of that infectious agent, reducing it to occasional leaks from inbound arrivals that can be traced and contained, then it is hard to argue that it still has a "high probability of causing a large number of deaths". It is not enough to have a low probability of a large number of deaths, or a high probability of a small number of deaths.

For that reason alone, the social regulations R599F and R599G are now looking invalid, and any attempt to extend them further may fall subject to judicial review by those most affected.

R599G in particular, banning gatherings of more than 4 people, is a gross infringement of civil rights of assembly and is starting to look like an anti-protest measure rather than an anti-epidemic measure. If there are only single-digit or zero cases in the community (not in quarantine) then your chance of encountering one of them in the wild is near-zero. Meanwhile, R599F is depriving tens of thousands of people in the services sector of their economic livelihoods.
⋯⋯⋯

The outbreak in HK never reached the stage where there was a high probability of a large number of deaths. If anything, the social Regulations were just an imitative response to what overseas governments with far higher case-loads were doing at the time.

中國：

However, as mentioned below, not all arrivals at our land borders are tested, only those who have been in Hubei Province. Before HK considers dropping the quarantine on the land border, there should at least be a period of testing on all arrivals.

結論/建議：

Time to enjoy HK

HK citizens, unable to travel without a 14-day quarantine on return, should now be allowed to enjoy the safety and security that the quarantine and testing at our borders has bought them. It's time to re-open all our public facilities, including but not limited to the theme parks, cinemas, concert halls, libraries, museums, sports facilities, bars and restaurants, schools and universities, without restrictions.

We should also begin the process of negotiating bilateral quarantine-free travel with other countries/territories that have reached sustained zero local transmission and are maintaining a quarantine against the infected parts of the world, or what we call the Quarantined Union for International Exempt Travel (QUIET) area. Limits could be agreed on what level of domestic transmission within our partner territories would trigger renewed quarantine against them.

We can start with our fellow SAR, Macao, which has had no new cases (even imported) since 8-Apr. Quarantine-free travel between Macao and HK should now be allowed. Taiwan is also getting close to zero, so quarantine against Taiwan could soon be dropped, as long as they maintain a quarantine against external infections. Australia, New Zealand and South Korea could soon join us.

The HKSARG should tread very carefully to test inbound travellers from the mainland (including HK residents) before lifting the quarantine against them when it is deemed safe to do so. At that point, we can welcome back our compatriot tourists and shoppers, and get thousands of HK people back to work. That would also allow HK residents to start travelling again within China without quarantine.

We hope that bilateral travel with other clean countries will soon follow. But until a vaccine or effective treatment becomes available, we should not drop our quarantine on arrivals from infected countries, unless HK society is collectively willing to surrender to COVID-19 and accept the consequential death toll on the aged and infirm.

原文

咪撚開大陸